<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>随笔 on Num21</title><link>https://pangfq.github.io/blog/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link><description>Recent content in 随笔 on Num21</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 18:55:20 -0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pangfq.github.io/blog/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>美文摘要</title><link>https://pangfq.github.io/blog/p/essay-summary/</link><pubDate>Tue, 22 Apr 2025 18:55:20 -0800</pubDate><guid>https://pangfq.github.io/blog/p/essay-summary/</guid><description>&lt;h2 id="摘要">摘要
&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>缘分，还有时机，不是自动找上门的偶然，是带着恳切的盼望做出的无数选择，创造的奇迹般的瞬间，毫不迟疑的放弃和当机立断，制造出了时机&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>真正阻止你前进的，不是能力不足，不是环境严峻，而是你自我设限的内心。
别总说自己不行，说多了，你就真不行了。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>害怕拒绝——厚重而脆弱的自尊
那些改变世界的，改变人们生活方式和思维方式的，都是那些一开始就遭到拒绝的人。然而他们没有让拒绝定义自己，而是用被拒绝后的行动重新定义了自己。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>我以为你生性冷淡，直到看到你对他嘘寒问暖，我才明白，哪有生性冷淡的人，无非是没那么喜欢而已。
哪有那么多直男，就算是直男，遇见他真正喜欢的人，也会很温暖&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>他不喜欢你，他就是令人崇拜的，高冷的；他喜欢你，他就是幼稚的温暖的&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>穷不怪父，孝不比兄，苦不责妻，气不凶子&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>到底何为命运？
我特别喜欢心理学家荣格的一段解释——
当你面对一件事情时，按照你过往的性格和逻辑做出的行为，就是命。
如果你做出不符合自己过往性格的行为，让自己的人生出现了偏差，这就是运。
所以命是定数，运是改变。
逆天改命逆的不是天，而是自己的本能。
如果你想拥有更好的人生，就要在重要的时刻，尽量理性地做出正确选择。
而不是顺从本能随波逐流。
更不是求那些野生大师来为你指明方向。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>除了饥饿与疾病，一切痛苦来自于价值观。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>作家马德有一句话说得很好：“那些天性里的爱好，支撑着我们度过生命里的荒芜。”
多一门爱好，就是让你对生活多一点期待，多一点对抗庸俗世界的力量。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>法国作家罗曼罗兰说过：“世界上只有一种真正的英雄主义，那就是认清生活的真相后依然热爱生活。”
表达了面对生活困境时要保持热爱与勇气的重要性。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>法国作家罗曼罗兰说过：“人生如奔流，没有暗礁，激不起美丽的浪花。”
这句话强调了逆境对于人生价值的重要性，只有经历挑战，才能成就非凡。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>法国作家罗曼罗兰说过：“宿命论是缺乏意志力的借口。”
我们应该反对宿命论，而是通过努力改变命运。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>与你在一起的日子</title><link>https://pangfq.github.io/blog/p/love-wife-2021100200/</link><pubDate>Sat, 02 Oct 2021 18:55:20 -0800</pubDate><guid>https://pangfq.github.io/blog/p/love-wife-2021100200/</guid><description>&lt;h2 id="2021-10-02">2021-10-02
&lt;/h2>&lt;p>第一次与你见面，是在你家，我俩的缘分从此开始；&lt;/p>
&lt;h2 id="2021-10-07">2021-10-07
&lt;/h2>&lt;p>第一次与你约会，是在清徐文婷饭店吃的沾片子，下午去了太原古县城玩；&lt;/p>
&lt;h2 id="2021-10-16">2021-10-16
&lt;/h2>&lt;p>第一次与你爬山，是在太原的崛围山；&lt;/p>
&lt;h2 id="2021-10-23">2021-10-23
&lt;/h2>&lt;p>第一次将各自的手机换成情侣锁屏，我是米奇，你是米妮；&lt;/p>
&lt;h2 id="2021-11-07">2021-11-07
&lt;/h2>&lt;p>第一次送我礼物，是两件你亲手织的针织礼物，一只可爱的羊，和一颗带有521的篮球；&lt;/p>
&lt;h2 id="2021-11-07-1">2021-11-07
&lt;/h2>&lt;p>第一次与你逛钟楼街、食品街，我们抓了20次娃娃，一次都没抓到；&lt;/p>
&lt;h2 id="2021-11-11">2021-11-11
&lt;/h2>&lt;p>天气渐冷，你送了我一双皮手套，里面还有张卡片，上面写着“去见你的路上，阳光温柔，云多可爱”；&lt;/p>
&lt;h2 id="2021-12-04">2021-12-04
&lt;/h2>&lt;p>第一次与你滑雪，是在九龙滑雪场，你摔倒很多次，还是没有学会，哈哈；&lt;/p>
&lt;h2 id="2021-12-06">2021-12-06
&lt;/h2>&lt;p>我发了520红包向你表白，正式确定了关系；&lt;/p>
&lt;h2 id="2021-12-10">2021-12-10
&lt;/h2>&lt;p>你给我买了件毛衣，毛衣前面有一只有点幼稚但却很可爱的加菲猫，质量很好；&lt;/p>
&lt;h2 id="2021-12-25">2021-12-25
&lt;/h2>&lt;p>圣诞节这天，收到了你的圣诞礼物，是一个装了苹果、橙子、巧克力的盒子，里面同样有一张卡片，文字太多，我第一次看完没看懂，哈哈；&lt;/p>
&lt;h2 id="2021-12-30">2021-12-30
&lt;/h2>&lt;p>你给我买了件元旦订婚时穿的T恤，还发了顺丰快递；&lt;/p>
&lt;h2 id="2022-01-01">2022-01-01
&lt;/h2>&lt;p>提亲，你家的饭菜太可口了，色香味俱全，竟然有驴板肠；下午我们一起去买金戒指，看了很多，你最后选择的这款，好看又大气；&lt;/p>
&lt;h2 id="2022-01-02">2022-01-02
&lt;/h2>&lt;p>订婚，在亲朋好友的见证下，我们订婚啦，我俩拍的照片看上去都有点紧张，毕竟第一次；&lt;/p>
&lt;h2 id="2022-01-03">2022-01-03
&lt;/h2>&lt;p>在送我进太原南站的路上，我们第一次正式牵手，你的手指纤细修长，就像古诗中说的指如削葱根似的；&lt;/p>
&lt;h2 id="2022-01-16">2022-01-16
&lt;/h2>&lt;p>今天我们把婚纱摄影的事情敲定了，北京秉梵，正月初八。你看这些看了很长时间，海南的、太原的、北京的，各种咨询对比砍价，辛苦你了，就像秉梵销售说的：“你真是太细心了，你老公娶到你真的是太有福气了！”，哈哈；&lt;/p></description></item><item><title>探索更科学的投篮姿势</title><link>https://pangfq.github.io/blog/p/basketball-shoot/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:55:20 -0800</pubDate><guid>https://pangfq.github.io/blog/p/basketball-shoot/</guid><description>&lt;h2 id="概述">概述
&lt;/h2>&lt;p>在篮球这项运动中，想要得分，无非就这么几种方式：投篮、上篮、扣篮，而投篮又是这三种方式中最简单高效的方式，因为投篮还有三分，而上篮和扣篮只能得两分，在三分线外你只能选择投篮得分，总不能三分线外就开始上篮或者扣篮吧，强如乔丹也只能从罚球线起跳，还没听说过有谁能从三分线外起跳完成上扣篮的。&lt;/p>
&lt;h2 id="为什么投篮这么重要">为什么投篮这么重要
&lt;/h2>&lt;p>从NBA里也能看出端倪，比如字母哥，长手长脚，一身腱子肉，身体素质逆天，连续两届MVP，但到季后赛，尤其是最后关键时刻，就那么几秒就得决定比赛，这么短的时间只能靠投篮完成绝杀，然而字母哥投篮的短板被无限放大，纵有一身力气也使不上劲，无法主宰比赛，因为大家都知道他没篮儿，他离超级巨星就差这么一点儿，这一点儿就是投篮。&lt;/p>
&lt;p>所以，练好投篮才能算是打好篮球，就像学好数理化，才能走遍天下都不怕一样！&lt;/p>
&lt;p>但练好投篮真不是那么容易的，别说NBA的字母哥、西蒙斯了，就看看咱平时球场的人就知道了，投篮好的能有几个，很多打了十几年球的大叔大爷，依然投不好篮，可能两分准，但放三分线外就不准了，因为三分会把投篮的错误姿势放大，导致姿势变形，发不上力，当然投不进去了。&lt;/p>
&lt;p>所以，三分球投的好才能算投篮好。&lt;/p>
&lt;p>那什么才是正确的投篮姿势呢？下面咱们来一起来探索。&lt;/p>
&lt;h2 id="什么才是正确的投篮姿势">什么才是正确的投篮姿势
&lt;/h2>&lt;p>所谓正确的投篮姿势，在我看来就是科学的投篮姿势，也就是投篮的时候感觉更容易、更轻松并且命中率更高的姿势。&lt;/p>
&lt;h3 id="整体概念">整体概念
&lt;/h3>&lt;p>在讲解之前，首选要有一个整体概念，就是投篮是一个全身的动作，用到身体的多个部位，各个部位的动作都要做到位，连成整体，协调发力，一气呵成，才能更容易、更轻松得命中投篮。&lt;/p>
&lt;h3 id="动作细节">动作细节
&lt;/h3>&lt;p>我们先把投篮动作分解成以下四个步骤：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>持球&lt;/li>
&lt;li>收球&lt;/li>
&lt;li>起球&lt;/li>
&lt;li>出球&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>接下来我们依次分析每个动作的要领。&lt;/p>
&lt;h4 id="持球">持球
&lt;/h4>&lt;h5 id="双脚">双脚
&lt;/h5>&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>双脚自然站立，网上有教程说要与肩同宽，但我觉得，与肩同宽、比肩宽、比肩窄，其实看自己，自然点就行；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>双脚要一前一后，右脚在前，左脚在后（如果是左撇子，反过来即可），前后间距在一个大拇指的宽度即可；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>双脚稍微呈内八状，注意这里是稍微，内偏的角度不要超过10°，这样力量更容易蓄力。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h5 id="双手">双手
&lt;/h5>&lt;p>双手分为投球手和辅助手。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>辅助手自然张开，因为辅助手只起到辅助的作用，搂着球保证球的弹道不偏即可，不参与投射的发力；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>投球手要稍微刻意张开点，尤其是大拇指，要达到90°，这样可以让球更稳定；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>投球手在球的正面，辅助手在球的侧下方，两手的大拇指所呈角度要超过90°；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>双手持球后，将球置于投球手侧的髋关节处，让腿、球、投篮手在一条直线上，当然这条直线的尽头是篮筐。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="收球">收球
&lt;/h4>&lt;p>收球就是蓄力的过程，想象一下拉弓，弓弦从直线拉成折线，折的程度越大，蓄的力量也就越大。&lt;/p>
&lt;h5 id="弯腰">弯腰
&lt;/h5>&lt;p>这个看自己的情况，一般弯下去3、40°就好了。&lt;/p>
&lt;h5 id="屈膝">屈膝
&lt;/h5>&lt;p>这个也是看自己的情况，同样一般弯下去3、40°即可。&lt;/p>
&lt;p>弯腰和屈膝基本上是同步进行。&lt;/p>
&lt;h4 id="起球">起球
&lt;/h4>&lt;h5 id="踮脚尖">踮脚尖
&lt;/h5>&lt;p>脚后跟随着球的移动慢慢向上，力量集中到脚尖，因为要用脚尖蹬地，力的作用是交互的，这样脚尖才能得到力量；&lt;/p>
&lt;h5 id="挺膝">挺膝
&lt;/h5>&lt;p>挺膝的过程，要等力量从脚尖传导至膝盖时，膝盖再挺直；&lt;/p>
&lt;h5 id="挺髋">挺髋
&lt;/h5>&lt;p>髋要随着球的移动慢慢挺直，我个人的实践经验是，髋要略微优先于大小臂开始做动作，效果会更好。&lt;/p>
&lt;h5 id="大小臂">大小臂
&lt;/h5>&lt;p>双手起球的时候，投球手的大臂和小臂间的角度是固定的，然后以为投球手的肩膀为轴，将球从髋关节移到额头上方一点，投篮手的食指指尖正好触摸到额头即可；&lt;/p>
&lt;h4 id="出球">出球
&lt;/h4>&lt;h5 id="顶肘">顶肘
&lt;/h5>&lt;p>最后力量传导到肩膀，再到大臂，顶肘，力量要先向上；&lt;/p>
&lt;h5 id="压腕">压腕
&lt;/h5>&lt;p>接着到小臂，最后传到投篮手，进行压腕，施加一个向前的力，球从食指和中指间出去，最终完成投篮动作。&lt;/p>
&lt;h2 id="总结">总结
&lt;/h2>&lt;p>可以把投篮比作拉弓射箭，拉弓的过程就是蓄力的过程，这个过程要把弓弦拉开，特别像投篮收球时的弯腰屈膝，然后瞄准目标，把箭射出去。&lt;/p>
&lt;p>网上也有很多教学把投篮比作拉弓射箭，我当时还没大理解，是后来自己练习投篮姿势的时候，才越发觉得投篮和射箭两者有非常相似的底层逻辑。&lt;/p>
&lt;p>了解了正确的投篮姿势之后，剩下的就是进行大量的练习，直到形成肌肉记忆，这是一个枯燥而漫长的过程。&lt;/p>
&lt;p>最后，附上&lt;a class="link" href="https://m.zhibo8.cc/nba/2020/1231-eb5df54-svideo.htm" target="_blank" rel="noopener"
>“中投王”阿兰休斯顿的投篮视频链接&lt;/a>，这就是咱的投篮模板，一起加油吧，少年！&lt;/p>
&lt;h2 id="个人注意点">个人注意点
&lt;/h2>&lt;p>投篮用到了全身多个部位，只要有一个部位做不到位，投篮效果就会打折扣，就是感觉不对，我自己容易犯的错误点是：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>不踮脚尖&lt;/li>
&lt;li>不蓄力：蓄力用到了三个身体部位，膝盖、腰、肘，蓄力的动作分别是屈膝、弯腰、收肘&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="更新2021-04-24">更新：2021-04-24
&lt;/h3>&lt;p>虽然自己会发力了，但发现球投出去总是偏，问题在于双手持球的时候就出问题了。&lt;/p>
&lt;p>在309练习投篮的时候，有一位大爷过来指导我，说投出去的球要向后拨一下让球倒旋起来，这样更容易进球，而想要倒旋，就得有个拨球的动作，而要能拨球，右手出球时就要正，左手只是辅助。&lt;/p>
&lt;p>顿悟，之前我持球的时候就是歪的，出手也是歪的，从最开始的时候就是错误的，之后的动作哪怕再正确也无济于事。&lt;/p>
&lt;p>这个有点像做事情，如果方向就是错误，后面再怎么努力也是白搭。&lt;/p>
&lt;p>果然，球如人生啊。&lt;/p>
&lt;h3 id="更新2021-05-22">更新：2021-05-22
&lt;/h3>&lt;p>持球时，肩膀和胳膊要&lt;strong>收紧&lt;/strong>，小臂和大臂要构成90°，&lt;strong>保持好姿势后就不要动了&lt;/strong>，以肩关节为轴心，向上举球，因为在举球的过程中如果动作太多就会造成出球不稳，尤其是3分远距离，动作稍微改变一点，投出去的球就会被放大数倍。&lt;/p></description></item><item><title>汽车为什么不踩油门也能走</title><link>https://pangfq.github.io/blog/p/car-idling/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 18:55:20 -0800</pubDate><guid>https://pangfq.github.io/blog/p/car-idling/</guid><description>&lt;h2 id="概述">概述
&lt;/h2>&lt;p>在驾校学习科目二之前，我是完全没开过车的，连摩托车也没骑过，也没了解过这方面的知识，只骑过电动车和自行车，还玩过卡丁车，所以学习科目二的时候，突然发现怎么汽车不踩油门就能走呢？按照我之前的知识储备，比如电动车，右手拧油门才会走啊，再比如卡丁车，右脚踩油门才会走啊，为什么汽车不踩油门就能走呢？这完全超乎了我的想象，甚至颠覆了我的世界观。&lt;/p>
&lt;p>我记得当时就问了教练这个问题，但教练也没能解释清楚，或者说是因为我当时对车的了解实在太少了，少到根本理解不了教练说的话，所以只能硬着头皮学，教练教啥就做啥，不多想，不然这么点课时是拿不了驾照的。但是这个疑问一直在我脑海中萦绕，直到拿到驾照，过了实习期，对车有了一定了解之后，这个问题也一直存在，所以专门花了点时间把它搞懂，而且也是时候把它搞懂了。&lt;/p>
&lt;h2 id="表面">表面
&lt;/h2>&lt;p>表面上看，是因为汽车启动之后，发动机会有一个怠速，怠速就是发动机维持平稳运转的最低转速，这个转速，在平路上带来的驱动力比汽车受到的摩擦力大一丢丢，正好可以让汽车平稳而缓慢地行驶。&lt;/p>
&lt;p>这样的速度，在我们找车位停车，或者堵车缓慢蠕动的时候，非常的方便和安全。因为如果没有怠速，完全靠司机踩油门控制的话是很难达到平稳又缓慢的车速的，万一多踩了油门车一下蹿出去就可能发生事故，所以汽车厂商都要提供这种贴心又实用的功能。&lt;/p>
&lt;p>总结一句话，表面是因为体验问题，但其实是有更深层次的原因的。&lt;/p>
&lt;h2 id="本质">本质
&lt;/h2>&lt;p>这个本质要从发动机是如何产生驱动力的角度来看，发动机其实有两种类型，电机和内燃机，电机就是通过电力作为动力的来源，而内燃机是通过燃料作为动力的来源。&lt;/p>
&lt;p>在早期的时候，汽车的发动机都是内燃机，那时候还不是燃烧汽油或者柴油，而是通过烧煤产生的热量带动气缸做机械运动，从而带动车轮运转的。&lt;/p>
&lt;p>你想想，在那个年代汽车等红绿灯时，如果发动机也停下来的话，再启动一次那得多费劲，咱脑补下这个过程，司机下车，把发动机舱盖打开，然后掏出火柴并划着，最后扔进气缸点燃把煤点燃，要是没点燃那还得再重复刚才的过程，是不是太费劲了，所以即使车停下来，发动机也不能停。&lt;/p>
&lt;p>以上就是汽车为什么不踩油门也能走（怠速）的深层次原因，就是因为汽车的发动机是内燃机，而内燃机启动一次太耗时，所以即使车停下来了，但为了避免发动机频繁启停带来的不必要的麻烦，发动机就维持一个最低转速，保证不熄火即可，因为这个最低转速带来的驱动力刚刚大于汽车受到的阻力，所以就出现了不踩油门也能走的效果。&lt;/p>
&lt;p>总结一句话，本质是因为技术问题。&lt;/p>
&lt;h2 id="相关问题">相关问题
&lt;/h2>&lt;h3 id="电动汽车为什么也有怠速">电动汽车为什么也有怠速？
&lt;/h3>&lt;p>答：上述我们刚知道了油车有怠速的本质是因为发动机是内燃机，而内燃机启动一次太耗时，所以就需要怠速来保证发动机不熄火。但电动汽车的发动机是电机，不是内燃机了，为什么还会有怠速呢？其实是因为怠速除了在内燃机时代可以解决频繁启动的耗时问题，还可以在停车或堵车时提供平稳缓慢的车速带来了非常好的用户体验，导致电动车也提供这样的功能。&lt;/p>
&lt;p>所以，总结一句，电动汽车之所以有怠速，不是因为技术原因，而是因为怠速带来的用户体验更好。&lt;/p>
&lt;p>类似的问题也是上面的答案，比如现在的油车启动发动机已经不怎么耗时了，还有自动启停功能，那为啥还有怠速呢？答案也是怠速带来的体验更好，这也是为什么很多人都不喜欢开自动启停的原因。&lt;/p></description></item><item><title>汽车油耗为什么冬天会更高</title><link>https://pangfq.github.io/blog/p/car-oil/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 18:55:20 -0800</pubDate><guid>https://pangfq.github.io/blog/p/car-oil/</guid><description>&lt;h2 id="概述">概述
&lt;/h2>&lt;p>元旦开车回家，跑高速时发现油耗怎么也低不下来，大概在6个左右，这要比之前高出1个，我开始以为是没做首保的问题，但后来做了首保之后，发现油耗还是没降下来，当然我比之前驾驶要更加暴力许多，难道是因为我的驾驶方式改变的缘故么！过完年后，正月初八返京，因为天气升温至10℃以上，跑高速时我惊奇地发现，油耗降下来了，降到5个左右，原来油耗增高是天气的原因，那么问题来了：汽车油耗在冬天为什么会更高？&lt;/p>
&lt;h2 id="主要原因">主要原因
&lt;/h2>&lt;p>其实，跟我们到了冬天更能吃的道理是一样的，多吃一点饭就能提供更多的能量来抵御冬天的严寒。&lt;/p>
&lt;p>汽车也是一样的，汽车是通过燃烧汽油提供的能量来驱动汽车前进，但是到了冬天，气温骤降，需要额外提供能量来抵御外界的低温才能达到之前的驱动力，这就意味着油耗会增高。&lt;/p>
&lt;h2 id="次要原因">次要原因
&lt;/h2>&lt;p>上述是主要原因，而次要原因是胎压会因为热胀冷缩变低，使轮胎跟地面的接触面积增大，导致摩擦力增大，汽车就需要多烧油来抵消掉这部分增加的摩擦力，当然油耗也会增加。&lt;/p>
&lt;h2 id="总结">总结
&lt;/h2>&lt;p>生活中很多事都是相通的。&lt;/p></description></item><item><title>汽车的P挡、手刹、脚刹有什么区别</title><link>https://pangfq.github.io/blog/p/car-brake/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 18:55:20 -0800</pubDate><guid>https://pangfq.github.io/blog/p/car-brake/</guid><description>&lt;h2 id="概述">概述
&lt;/h2>&lt;p>我刚开始接触汽车的时候，可以理解手刹和脚刹的区别（虽然理解的也有问题），但是理解不了为什么自动挡的车有P挡，而手动挡车没有，并且不知道P挡和手刹有什么区别，只知道都是驻车时用的。&lt;/p>
&lt;p>解决上述的疑问，要知道P挡、手刹、脚刹的内部构造，才能彻底理解。&lt;/p>
&lt;h2 id="脚刹">脚刹
&lt;/h2>&lt;p>脚刹，就是用脚操作的刹车，正式叫法为行车制动器，意思是在车辆行驶的时候可以用来制动的装置，制动力按比例分配到前后轮上。&lt;/p>
&lt;p>制动是控制或者限制动能的意思，车辆动起来就有动能，刹车就是要车辆停下来，也就是控制动能，简称制动。&lt;/p>
&lt;p>右脚踩下刹车踏板之后，行车电脑会根据踩下刹车踏板的力度以及当前车辆行驶状态（加速、减速、匀速），通过计算将制动力按照一定的比例分配到四个轮胎的刹车卡钳上，卡钳会贴到刹车盘上，通过摩擦生成阻力抵消掉车辆的动能从而使其停下来。&lt;/p>
&lt;p>看完这句话，你应该有个疑问：为什么分配到四个轮胎上的制动力还要按照一定的比例分配呢？&lt;/p>
&lt;p>原因是这样的，不管是前驱车、后驱车、还是四驱车，车辆在不同行驶状态下（加速、减速、匀速），重心是不断转移的，比如刹车时，尤其是高速急刹的情况下，全部的重心的都压在前桥上，人的身体会随之前倾，整个车头的惯性最大，此时前后配重的比列可能是9：1，也就是前轮受到的压力要比后轮受到的压力大很多，如果制动力按照5：5分配，就会导致前轮制动力不足，但后轮制动力有余，甚至出现抱死的情况。&lt;/p>
&lt;p>所以制动力要根据当前车辆状态，也就是前后配重比例，分配到四个轮胎上。&lt;/p>
&lt;h2 id="手刹">手刹
&lt;/h2>&lt;p>手刹，就是用手操作的刹车，正式叫法为驻车制动器，意思是在车辆驻车的时候可以用来制动的装置，制动力只作用于后轮。&lt;/p>
&lt;p>手刹又分为机械手刹和电子手刹，区别就在于一个是用电子元器件控制的，一个是用钢丝控制，另外电子手刹更加智能，它有着独特的动态处置机制，就是在车辆行驶的过程中，如果强行启用电子手刹，行车电脑会当做脚刹执行，也就是制动力会作用到四个轮胎上，但电子手刹在静态的处置机制和机械手刹是一致的。&lt;/p>
&lt;h2 id="p挡">P挡
&lt;/h2>&lt;p>P挡，也称驻车挡，也就是在驻车的时候需要挂的挡位，作用在变速箱上，并且自动挡车型上才有。&lt;/p>
&lt;p>具体是通过一个挂钩（驻车棘爪）卡住变速箱的齿轮，从而达到变速箱锁止的效果。&lt;/p>
&lt;p>那么问题也随之而来：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>为什么要锁住变速箱，不是已经有手刹了么？&lt;/p>
&lt;p>答：因为手刹只作用于后轮，而大部分家用车都是前驱车，所以通过锁住变速箱，从而达到锁住前轮的目的。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>为什么自动挡有P挡，而手动挡没有？&lt;/p>
&lt;p>答：因为自动挡变速箱是通过电力驱动液压来控制离合的，所以驻车时电源断开，那么自动变速箱相当于空挡状态，而手动挡是通过机械控制离合的，即使断电也不影响对变速箱的控制，只要不是挂空挡就能保持变速箱和发动机的直接连接，也是很多文章说的硬连接，这样前轮就间接通过变速箱被发动机锁止了，而自动挡变速箱只能专门增加一个挡位，或者说装置来达到在断电情况下对变速箱的锁止功能。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>手动挡车型虽然没有P挡，但一般在平路驻车的时候，也不需要专门挂到一挡来达到自动挡挂P挡的效果，因为下次开车启动之前担心忘记把挡位挂回到空挡，一般我们停车后会顺势把挡位置为空挡，然后熄火拉手刹，如果是电子手刹的话，直接熄火即可。&lt;/p>
&lt;p>当然如果是在坡道驻车时，也可以根据车头的朝向挂挡，车头向下挂R挡，车头向上挂1挡，这样就达到自动挡车型挂P挡的效果。&lt;/p>
&lt;p>个人认为，自动挡车型增加了P挡在驻车时确实更稳更安全，但其实是因为自动挡车型操作太简单了，所以增加一个P挡刷下存在感而已，你看人家手动挡车型驻车时一般都挂空挡，所以我觉得自动挡的P挡有点鸡肋，P挡的出现反而给很多人造成了困惑，为什么有了手刹还要有P挡？为什么手动挡就没有P挡？等等这些疑问。&lt;/p>
&lt;h2 id="总结">总结
&lt;/h2>&lt;ul>
&lt;li>脚刹和手刹都是作用在轮胎的刹车盘上，P挡是作用在变速箱上&lt;/li>
&lt;li>手刹作用在后轮，P挡作用在前轮，脚刹作用在前后轮&lt;/li>
&lt;li>手刹和P挡是在驻车时用的，脚刹是在行驶中用的&lt;/li>
&lt;/ul></description></item><item><title>如何科学地减肥</title><link>https://pangfq.github.io/blog/p/reduce-weight/</link><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:55:20 -0800</pubDate><guid>https://pangfq.github.io/blog/p/reduce-weight/</guid><description>&lt;h2 id="写在前面">写在前面
&lt;/h2>&lt;p>没几天就过年了，过年大家肯定又是胡吃海塞，体重暴增，所以年前给大家分享一些如何科学减肥的方法，做到心中有数，手中有策，假如年后真胖了也不怕。&lt;/p>
&lt;p>以下内容可不是我自己瞎编的，而是在我认认真真看完一本书（《硬派健身》）之后，又结合自己一年的健身经验总结出来的，希望对大家有所帮助。&lt;/p>
&lt;p>减肥，总体来讲就是两件事：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>管住嘴&lt;/li>
&lt;li>迈开腿&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>你看到这个可能会觉得嗤之以鼻，这也太简单了吧谁不会啊，但别小看它，这里的学问可大了，每一条展开来讲都不是400字就能搞定的，下面我会用尽可能简洁的语言来给大家讲解如何科学地管住嘴和迈开腿。&lt;/p>
&lt;h2 id="管住嘴">管住嘴
&lt;/h2>&lt;p>这里的管住嘴，不是说让你少吃，而是说让你要有选择地吃，是君子有所吃有所不吃的意思&lt;/p>
&lt;p>具体是：少吃脂肪含量多的食品，比如油炸食品；多吃蔬菜，多吃蛋白质含量高的食品，比如牛肉，鸡胸肉，脱脂牛奶等。&lt;/p>
&lt;p>需要强调的是，如果通过节食减肥，虽然过段时间可能会达到一些效果，但是对自己的身体是有伤害的，主要是肠胃和大脑，而且节食减肥减掉的不仅是脂肪还有肌肉，而肌肉的减少会降低你的基础代谢，会让你的基础代谢变差，通俗点讲就是你会变得更加容易胖，这也就是为啥有的人平时吃不多但也不瘦的原因，是因为Ta的基础代谢差。&lt;/p>
&lt;p>所以赶紧放弃节食减肥的想法吧，不仅反人类还注定要失败！&lt;/p>
&lt;h2 id="迈开腿">迈开腿
&lt;/h2>&lt;p>此处的迈开腿并不是就让你多走路多跑步，只要练习腿就行了，而是指多运动的意思，主要分为两个内容：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>增肌&lt;/li>
&lt;li>减脂&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="增肌">增肌
&lt;/h3>&lt;p>减脂大家都明白，我减肥肯定减的是脂肪，但为啥要增肌呢？&lt;/p>
&lt;p>首先，肌肉是人体的耗能大户，等量的肌肉要比脂肪消耗的能量要多的多，这也是为什么肌肉多的人基础代谢就好，也就是所谓的怎么吃都不胖的根本原因所在，所以要想彻底减下肥来永不反弹，就需要通过增肌来改变自己的体质&lt;/p>
&lt;p>其次，肌肉的体积要比脂肪小很多，比如同是60kg老王和小明，但一个体脂率30%，一个体脂率15%，体脂率小的那个一定看起来更瘦&lt;/p>
&lt;p>如何增肌？&lt;/p>
&lt;p>主要是无氧运动，因为长时间的有氧运动会减掉肌肉，所以女生的话，建议多做深蹲、平板支撑。但深蹲要注意动作是否正确，深蹲练的是臀部和腿部，紧实大腿的同时美化臀型，但如果动作不到位会导致不仅没有翘臀，腿还会变粗，其动作要领是：膝盖不要超过脚尖。&lt;/p>
&lt;p>对于男生而言，无氧运动就很多了，除了上述的深蹲和平板支撑以外，还可以加上器械，比如借助杠铃、哑铃等，这些也要注意动作是否正确，比如使用杠铃卧推，要感受胸部的发力，而不是胳膊，其动作要领是：1. 上快下慢 2. 胳膊不要打直 3. 沉肩夹胸&lt;/p>
&lt;h3 id="减脂">减脂
&lt;/h3>&lt;p>减脂并不是长时间地做有氧运动，比如每次跑一小时步，虽然可以达到减脂的效果，但同时把肌肉也减没了，我们可不想减肌肉，不然之前的增肌不是白增了嘛！而跑的时间短又达不到减脂的效果。那到底有没有不消耗肌肉的减脂运动呢？&lt;/p>
&lt;p>答案肯定是有。&lt;/p>
&lt;p>如何正确减脂？&lt;/p>
&lt;p>这种不减肌肉的减脂运动就叫做：HIIT，高强度间歇运动，其实是无氧运动和有氧运动的结合。&lt;/p>
&lt;p>HIIT并不是一种有固定动作的运动，而是只要满足高强度、间歇即可。&lt;/p>
&lt;p>可以是跑步、骑车、跳绳，或者健身房经常教的操课，比如郑多燕和insanity&lt;/p>
&lt;p>持续做10~20分钟就能达到HIIT的目的。&lt;/p>
&lt;h2 id="最后">最后
&lt;/h2>&lt;p>如何科学地管住嘴迈开腿就讲完了，大家只掌握了科学的方法是不够的，还需要坚持下去，养成习惯，这样才能拥有让别人羡慕的好身材。&lt;/p></description></item></channel></rss>