<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>篮球 on Num21</title><link>https://pangfq.github.io/blog/tags/%E7%AF%AE%E7%90%83/</link><description>Recent content in 篮球 on Num21</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 04 Feb 2021 18:55:20 -0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pangfq.github.io/blog/tags/%E7%AF%AE%E7%90%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>探索更科学的投篮姿势</title><link>https://pangfq.github.io/blog/p/basketball-shoot/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 18:55:20 -0800</pubDate><guid>https://pangfq.github.io/blog/p/basketball-shoot/</guid><description>&lt;h2 id="概述">概述
&lt;/h2>&lt;p>在篮球这项运动中，想要得分，无非就这么几种方式：投篮、上篮、扣篮，而投篮又是这三种方式中最简单高效的方式，因为投篮还有三分，而上篮和扣篮只能得两分，在三分线外你只能选择投篮得分，总不能三分线外就开始上篮或者扣篮吧，强如乔丹也只能从罚球线起跳，还没听说过有谁能从三分线外起跳完成上扣篮的。&lt;/p>
&lt;h2 id="为什么投篮这么重要">为什么投篮这么重要
&lt;/h2>&lt;p>从NBA里也能看出端倪，比如字母哥，长手长脚，一身腱子肉，身体素质逆天，连续两届MVP，但到季后赛，尤其是最后关键时刻，就那么几秒就得决定比赛，这么短的时间只能靠投篮完成绝杀，然而字母哥投篮的短板被无限放大，纵有一身力气也使不上劲，无法主宰比赛，因为大家都知道他没篮儿，他离超级巨星就差这么一点儿，这一点儿就是投篮。&lt;/p>
&lt;p>所以，练好投篮才能算是打好篮球，就像学好数理化，才能走遍天下都不怕一样！&lt;/p>
&lt;p>但练好投篮真不是那么容易的，别说NBA的字母哥、西蒙斯了，就看看咱平时球场的人就知道了，投篮好的能有几个，很多打了十几年球的大叔大爷，依然投不好篮，可能两分准，但放三分线外就不准了，因为三分会把投篮的错误姿势放大，导致姿势变形，发不上力，当然投不进去了。&lt;/p>
&lt;p>所以，三分球投的好才能算投篮好。&lt;/p>
&lt;p>那什么才是正确的投篮姿势呢？下面咱们来一起来探索。&lt;/p>
&lt;h2 id="什么才是正确的投篮姿势">什么才是正确的投篮姿势
&lt;/h2>&lt;p>所谓正确的投篮姿势，在我看来就是科学的投篮姿势，也就是投篮的时候感觉更容易、更轻松并且命中率更高的姿势。&lt;/p>
&lt;h3 id="整体概念">整体概念
&lt;/h3>&lt;p>在讲解之前，首选要有一个整体概念，就是投篮是一个全身的动作，用到身体的多个部位，各个部位的动作都要做到位，连成整体，协调发力，一气呵成，才能更容易、更轻松得命中投篮。&lt;/p>
&lt;h3 id="动作细节">动作细节
&lt;/h3>&lt;p>我们先把投篮动作分解成以下四个步骤：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>持球&lt;/li>
&lt;li>收球&lt;/li>
&lt;li>起球&lt;/li>
&lt;li>出球&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>接下来我们依次分析每个动作的要领。&lt;/p>
&lt;h4 id="持球">持球
&lt;/h4>&lt;h5 id="双脚">双脚
&lt;/h5>&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>双脚自然站立，网上有教程说要与肩同宽，但我觉得，与肩同宽、比肩宽、比肩窄，其实看自己，自然点就行；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>双脚要一前一后，右脚在前，左脚在后（如果是左撇子，反过来即可），前后间距在一个大拇指的宽度即可；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>双脚稍微呈内八状，注意这里是稍微，内偏的角度不要超过10°，这样力量更容易蓄力。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h5 id="双手">双手
&lt;/h5>&lt;p>双手分为投球手和辅助手。&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>辅助手自然张开，因为辅助手只起到辅助的作用，搂着球保证球的弹道不偏即可，不参与投射的发力；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>投球手要稍微刻意张开点，尤其是大拇指，要达到90°，这样可以让球更稳定；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>投球手在球的正面，辅助手在球的侧下方，两手的大拇指所呈角度要超过90°；&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>双手持球后，将球置于投球手侧的髋关节处，让腿、球、投篮手在一条直线上，当然这条直线的尽头是篮筐。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h4 id="收球">收球
&lt;/h4>&lt;p>收球就是蓄力的过程，想象一下拉弓，弓弦从直线拉成折线，折的程度越大，蓄的力量也就越大。&lt;/p>
&lt;h5 id="弯腰">弯腰
&lt;/h5>&lt;p>这个看自己的情况，一般弯下去3、40°就好了。&lt;/p>
&lt;h5 id="屈膝">屈膝
&lt;/h5>&lt;p>这个也是看自己的情况，同样一般弯下去3、40°即可。&lt;/p>
&lt;p>弯腰和屈膝基本上是同步进行。&lt;/p>
&lt;h4 id="起球">起球
&lt;/h4>&lt;h5 id="踮脚尖">踮脚尖
&lt;/h5>&lt;p>脚后跟随着球的移动慢慢向上，力量集中到脚尖，因为要用脚尖蹬地，力的作用是交互的，这样脚尖才能得到力量；&lt;/p>
&lt;h5 id="挺膝">挺膝
&lt;/h5>&lt;p>挺膝的过程，要等力量从脚尖传导至膝盖时，膝盖再挺直；&lt;/p>
&lt;h5 id="挺髋">挺髋
&lt;/h5>&lt;p>髋要随着球的移动慢慢挺直，我个人的实践经验是，髋要略微优先于大小臂开始做动作，效果会更好。&lt;/p>
&lt;h5 id="大小臂">大小臂
&lt;/h5>&lt;p>双手起球的时候，投球手的大臂和小臂间的角度是固定的，然后以为投球手的肩膀为轴，将球从髋关节移到额头上方一点，投篮手的食指指尖正好触摸到额头即可；&lt;/p>
&lt;h4 id="出球">出球
&lt;/h4>&lt;h5 id="顶肘">顶肘
&lt;/h5>&lt;p>最后力量传导到肩膀，再到大臂，顶肘，力量要先向上；&lt;/p>
&lt;h5 id="压腕">压腕
&lt;/h5>&lt;p>接着到小臂，最后传到投篮手，进行压腕，施加一个向前的力，球从食指和中指间出去，最终完成投篮动作。&lt;/p>
&lt;h2 id="总结">总结
&lt;/h2>&lt;p>可以把投篮比作拉弓射箭，拉弓的过程就是蓄力的过程，这个过程要把弓弦拉开，特别像投篮收球时的弯腰屈膝，然后瞄准目标，把箭射出去。&lt;/p>
&lt;p>网上也有很多教学把投篮比作拉弓射箭，我当时还没大理解，是后来自己练习投篮姿势的时候，才越发觉得投篮和射箭两者有非常相似的底层逻辑。&lt;/p>
&lt;p>了解了正确的投篮姿势之后，剩下的就是进行大量的练习，直到形成肌肉记忆，这是一个枯燥而漫长的过程。&lt;/p>
&lt;p>最后，附上&lt;a class="link" href="https://m.zhibo8.cc/nba/2020/1231-eb5df54-svideo.htm" target="_blank" rel="noopener"
>“中投王”阿兰休斯顿的投篮视频链接&lt;/a>，这就是咱的投篮模板，一起加油吧，少年！&lt;/p>
&lt;h2 id="个人注意点">个人注意点
&lt;/h2>&lt;p>投篮用到了全身多个部位，只要有一个部位做不到位，投篮效果就会打折扣，就是感觉不对，我自己容易犯的错误点是：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>不踮脚尖&lt;/li>
&lt;li>不蓄力：蓄力用到了三个身体部位，膝盖、腰、肘，蓄力的动作分别是屈膝、弯腰、收肘&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="更新2021-04-24">更新：2021-04-24
&lt;/h3>&lt;p>虽然自己会发力了，但发现球投出去总是偏，问题在于双手持球的时候就出问题了。&lt;/p>
&lt;p>在309练习投篮的时候，有一位大爷过来指导我，说投出去的球要向后拨一下让球倒旋起来，这样更容易进球，而想要倒旋，就得有个拨球的动作，而要能拨球，右手出球时就要正，左手只是辅助。&lt;/p>
&lt;p>顿悟，之前我持球的时候就是歪的，出手也是歪的，从最开始的时候就是错误的，之后的动作哪怕再正确也无济于事。&lt;/p>
&lt;p>这个有点像做事情，如果方向就是错误，后面再怎么努力也是白搭。&lt;/p>
&lt;p>果然，球如人生啊。&lt;/p>
&lt;h3 id="更新2021-05-22">更新：2021-05-22
&lt;/h3>&lt;p>持球时，肩膀和胳膊要&lt;strong>收紧&lt;/strong>，小臂和大臂要构成90°，&lt;strong>保持好姿势后就不要动了&lt;/strong>，以肩关节为轴心，向上举球，因为在举球的过程中如果动作太多就会造成出球不稳，尤其是3分远距离，动作稍微改变一点，投出去的球就会被放大数倍。&lt;/p></description></item></channel></rss>