<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>减肥 on Num21</title><link>https://pangfq.github.io/blog/tags/%E5%87%8F%E8%82%A5/</link><description>Recent content in 减肥 on Num21</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 05 Jun 2018 18:55:20 -0800</lastBuildDate><atom:link href="https://pangfq.github.io/blog/tags/%E5%87%8F%E8%82%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如何科学地减肥</title><link>https://pangfq.github.io/blog/p/reduce-weight/</link><pubDate>Tue, 05 Jun 2018 18:55:20 -0800</pubDate><guid>https://pangfq.github.io/blog/p/reduce-weight/</guid><description>&lt;h2 id="写在前面">写在前面
&lt;/h2>&lt;p>没几天就过年了，过年大家肯定又是胡吃海塞，体重暴增，所以年前给大家分享一些如何科学减肥的方法，做到心中有数，手中有策，假如年后真胖了也不怕。&lt;/p>
&lt;p>以下内容可不是我自己瞎编的，而是在我认认真真看完一本书（《硬派健身》）之后，又结合自己一年的健身经验总结出来的，希望对大家有所帮助。&lt;/p>
&lt;p>减肥，总体来讲就是两件事：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>管住嘴&lt;/li>
&lt;li>迈开腿&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>你看到这个可能会觉得嗤之以鼻，这也太简单了吧谁不会啊，但别小看它，这里的学问可大了，每一条展开来讲都不是400字就能搞定的，下面我会用尽可能简洁的语言来给大家讲解如何科学地管住嘴和迈开腿。&lt;/p>
&lt;h2 id="管住嘴">管住嘴
&lt;/h2>&lt;p>这里的管住嘴，不是说让你少吃，而是说让你要有选择地吃，是君子有所吃有所不吃的意思&lt;/p>
&lt;p>具体是：少吃脂肪含量多的食品，比如油炸食品；多吃蔬菜，多吃蛋白质含量高的食品，比如牛肉，鸡胸肉，脱脂牛奶等。&lt;/p>
&lt;p>需要强调的是，如果通过节食减肥，虽然过段时间可能会达到一些效果，但是对自己的身体是有伤害的，主要是肠胃和大脑，而且节食减肥减掉的不仅是脂肪还有肌肉，而肌肉的减少会降低你的基础代谢，会让你的基础代谢变差，通俗点讲就是你会变得更加容易胖，这也就是为啥有的人平时吃不多但也不瘦的原因，是因为Ta的基础代谢差。&lt;/p>
&lt;p>所以赶紧放弃节食减肥的想法吧，不仅反人类还注定要失败！&lt;/p>
&lt;h2 id="迈开腿">迈开腿
&lt;/h2>&lt;p>此处的迈开腿并不是就让你多走路多跑步，只要练习腿就行了，而是指多运动的意思，主要分为两个内容：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>增肌&lt;/li>
&lt;li>减脂&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="增肌">增肌
&lt;/h3>&lt;p>减脂大家都明白，我减肥肯定减的是脂肪，但为啥要增肌呢？&lt;/p>
&lt;p>首先，肌肉是人体的耗能大户，等量的肌肉要比脂肪消耗的能量要多的多，这也是为什么肌肉多的人基础代谢就好，也就是所谓的怎么吃都不胖的根本原因所在，所以要想彻底减下肥来永不反弹，就需要通过增肌来改变自己的体质&lt;/p>
&lt;p>其次，肌肉的体积要比脂肪小很多，比如同是60kg老王和小明，但一个体脂率30%，一个体脂率15%，体脂率小的那个一定看起来更瘦&lt;/p>
&lt;p>如何增肌？&lt;/p>
&lt;p>主要是无氧运动，因为长时间的有氧运动会减掉肌肉，所以女生的话，建议多做深蹲、平板支撑。但深蹲要注意动作是否正确，深蹲练的是臀部和腿部，紧实大腿的同时美化臀型，但如果动作不到位会导致不仅没有翘臀，腿还会变粗，其动作要领是：膝盖不要超过脚尖。&lt;/p>
&lt;p>对于男生而言，无氧运动就很多了，除了上述的深蹲和平板支撑以外，还可以加上器械，比如借助杠铃、哑铃等，这些也要注意动作是否正确，比如使用杠铃卧推，要感受胸部的发力，而不是胳膊，其动作要领是：1. 上快下慢 2. 胳膊不要打直 3. 沉肩夹胸&lt;/p>
&lt;h3 id="减脂">减脂
&lt;/h3>&lt;p>减脂并不是长时间地做有氧运动，比如每次跑一小时步，虽然可以达到减脂的效果，但同时把肌肉也减没了，我们可不想减肌肉，不然之前的增肌不是白增了嘛！而跑的时间短又达不到减脂的效果。那到底有没有不消耗肌肉的减脂运动呢？&lt;/p>
&lt;p>答案肯定是有。&lt;/p>
&lt;p>如何正确减脂？&lt;/p>
&lt;p>这种不减肌肉的减脂运动就叫做：HIIT，高强度间歇运动，其实是无氧运动和有氧运动的结合。&lt;/p>
&lt;p>HIIT并不是一种有固定动作的运动，而是只要满足高强度、间歇即可。&lt;/p>
&lt;p>可以是跑步、骑车、跳绳，或者健身房经常教的操课，比如郑多燕和insanity&lt;/p>
&lt;p>持续做10~20分钟就能达到HIIT的目的。&lt;/p>
&lt;h2 id="最后">最后
&lt;/h2>&lt;p>如何科学地管住嘴迈开腿就讲完了，大家只掌握了科学的方法是不够的，还需要坚持下去，养成习惯，这样才能拥有让别人羡慕的好身材。&lt;/p></description></item></channel></rss>